# Описание 

PHP класс для работы с API Укрпочты

# Документация

[API documentation v.1.2](https://drive.google.com/open?id=1MqTnJsbgvLKOx8lIbvdUfLwri6N5Dypc)

# Требование

* PHP 5.6 или выше
* Composer

# Composer
```bash
composer require jackmartin/ukrpochta
```

# Библиотеки 

1. [Guzzle](https://github.com/guzzle/guzzle)

# Методы API

1. Создать адрес
	* [createAddress](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#createaddressdata--array)
2. Редактировать адрес
	* [editAddress](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#editaddressid-data--array)
3. Показать адрес по ID
	* [getAddress](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#getaddressid) 
4. Создать нового клиента
	* [createClient](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#createclienttoken-data--array)
5. Редактировать клиента
    * [editClient](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#editclientid-token-data--array)
6. Получить список клиентов
    * [clientsList](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#clientslisttoken)
7. Получить клиента по ID или ExternalID
    * [getClient](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#getclienttoken-id--0-extid--0-type--true)
8. Создать группу отправлений
    * [createGroup](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#creategroupdata--array)
9. Редактирование группы отправлений
    * [editGroup](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#editgrouptoken-id-data--array)
10. Получить список групп отправлений
    * [groupList](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#grouplisttoken)
11. Получить группу отправлений по ID
    * [getGroup](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#getgroupid)
12. Создать новую посылку
    * [createParcel](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#createparceltoken-data--array)
13. Редактировать посылку
    * [editParcel](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#editparcelid-token-data--array)
14. Получить список почтовых отправлений
    * [parcelList](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#parcellisttoken)
15. Получить почтовое отправление по ID
    * [getParcel](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#getparcelid-token-type--true)
16. Удалить почтовое отправление с группы
    * [delParcelGroup](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#delparcelgroupid-token)
17. Создать форму в PDF формате
    * [createForm](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#createformid-token-path-type--true)
18. Создать форму 103 в PDF формате
    * [createForm103](https://github.com/martinjack/UkrpochtaAPI#createform103id-token-path)

# Примеры

### createAddress($data = array()) ###

```php
<?php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';
$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->editAddress(123130, array(
    'postcode'        => '02099',
    'region'          => 'Полтавська',
    'district'        => 'Полтавський',
    'city'            => 'Полтава',
    'street'          => 'Шевченка',
    'houseNumber'     => '25',
    'apartmentNumber' => '20',
));
print_r($result);
//{"id":123130,"postcode":"02099","region":"Полтавська","district":"Полтавський",
//"city":"Полтава","street":"Шевченка",
//"houseNumber":"51","apartmentNumber":"20","description":null,"countryside":false,
//"detailedInfo":"Україна, 02099, Полтавська, Полтавський, Полтава, Шевченка, 51, 20","country":"UA"}
```

### editAddress($id, $data = array()) ###
```php
<?php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';
$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->editAddress(123130, array(
    'postcode'        => '02050',
    'region'          => 'Полтавська',
    'district'        => 'Полтавський',
    'city'            => 'Полтава',
    'street'          => 'Шевченка',
    'houseNumber'     => '50',
    'apartmentNumber' => '1',
));
print_r($result);
//{"id":123130,"postcode":"02099","region":"Полтавська","district":"Полтавський",
//"city":"Полтава","street":"Шевченка",
//"houseNumber":"51","apartmentNumber":"20","description":null,"countryside":false,
//"detailedInfo":"Україна, 02099, Полтавська, Полтавський, Полтава, Шевченка, 51, 20","country":"UA"}
```

### getAddress($id) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->getAddress(123130);
print_r($result);
```

### createClient($token, $data = array()) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->createClient('TOKEN COUNTERPARTY', array(
    'name'                     => 'ФОП «Діскорд',
    'uniqueRegistrationNumber' => '32855961',
    'externalId'               => '12345678',
    'addressId'                => 1245,
    'phoneNumber'              => '0954623442',
    'counterpartyUuid'         => 'COUNTERPARTY UUID',
    'bankCode'                 => '612456',
    'bankAccount'              => '12345684'
));
print_r($result);
``` 

### editClient($id, $token, $data = array()) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->editClient('UUID_CLIENT', 'TOKEN_COUNTERPARTY', array(
    'lastName'                 => 'Петрик',
    'firstName'                => 'Иван',
    'middleName'               => 'Васильович',
    'uniqueRegistrationNumber' => '73232855',
    'addressId'                => 1,
    'phoneNumber'              => '0954623442',
    'counterpartyUuid'         => 'UUID COUNTERPARTY',
    'discount'                 => 24,
    'bankCode'                 => 254,
));
print_r($result);
```

### clientsList($token) ###
```php
<?php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->clientsList('TOKEN_COUNTERPARTY');
print_r($result);
```

### getClient($token, $id = 0, $extID = 0, $type = true) ###
```php
<?php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->getClient('TOKEN_COUNTERPARTY', 'ID_CLIENT');
print_r($result);
```

```php
<?php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->getClient('TOKEN_COUNTERPARTY', '', 'externalId_CLIENT', false);
print_r($result);
```

### createGroup($data = array()) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->createGroup('TOKEN_COUNTERPARTY', array(
    'name'             => 'group1',
    'counterpartyUuid' => 'UUID_COUNTERPARTY',
));
print_r($result);
```

### editGroup($token, $id, data = array()) ###
```php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->editGroup('TOKEN_COUNTERPARTY', 'UUID_GROUP', array(
    'name'             => 'group2',
    'counterpartyUuid' => 'UUID_COUNTERPARTY',
));
print_r($result);
```

### groupList($token) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->groupList('TOKEN_COUNTERPARTY');
print_r($result);
```

### getGroup($id) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->getGroup('UUID_GROUP', 'UUID_COUNTERPARTY');
print_r($result);
```

### createParcel($token, $data = array()) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->createParcel('ba5378df-985e-49c5-9cf3-d222fa60aa68', array(
    'sender'            => array(
        'name'                     => 'ПРАТ Иван Движок',
        'firstName'                => '',
        'middleName'               => '',
        'lastName'                 => '',
        'uniqueRegistrationNumber' => '2541',
        'counterpartyUuid'         => '2304bbe5-015c-44f6-a5bf-3e750d753a17',
        'addressId'                => 123130,
        'phoneNumber'              => '0954623442',
        'individual'               => false,
        'bankCode'                 => '123001',
        'bankAccount'              => '111000222000999',
    ),
    'recipient'         => array(
        'name'                     => 'Иванов Иван Иванович',
        'firstName'                => 'Иван',
        'middleName'               => 'Иванович',
        'lastName'                 => 'Иванови',
        'uniqueRegistrationNumber' => '52415',
        'counterpartyUuid'         => '2304bbe5-015c-44f6-a5bf-3e750d753a17',
        'addressId'                => 123130,
        'phoneNumber'              => '0954623442',
        'individual'               => true,
        'bankCode'                 => '123011',
        'bankAccount'              => '111000222000123',
    ),
    'shipmentGroupUuid' => '54d3cb05-7ff4-4310-ab7c-ea77af42d998',
    'deliveryType'      => 'W2W',
    'weight'            => 150,
    'length'            => 20,
    'width'             => 0,
    'height'            => 0,
    'postPay'           => 15,
    'description'       => 'test comment comment',
    'parcels'           => array(
        array(
            'name'          => 'parcel name',
            'weight'        => 1000,
            'length'        => 170,
            'declaredPrice' => 20,
        ),
    ),
));
print_r($result);
```

### editParcel($id, $token, $data = array()) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$result = $ukrpochta->editParcel('ID_PARCEL', 'TOKEN_COUNTERPARTY', array(
    'sender'            => array(
        'name'                     => 'ПРАТ Иван Движок',
        'firstName'                => '',
        'middleName'               => '',
        'lastName'                 => '',
        'uniqueRegistrationNumber' => '2541',
        'counterpartyUuid'         => '2304bbe5-015c-44f6-a5bf-3e750d753a17',
        'addressId'                => 123130,
        'phoneNumber'              => '0954623442',
        'individual'               => false,
        'bankCode'                 => '123001',
        'bankAccount'              => '111000222000999',
    ),
    'recipient'         => array(
        'name'                     => 'Иванов Иван Иванович',
        'firstName'                => 'Иван',
        'middleName'               => 'Иванович',
        'lastName'                 => 'Иванови',
        'uniqueRegistrationNumber' => '52415',
        'counterpartyUuid'         => '2304bbe5-015c-44f6-a5bf-3e750d753a17',
        'addressId'                => 123130,
        'phoneNumber'              => '0954623442',
        'individual'               => true,
        'bankCode'                 => '123011',
        'bankAccount'              => '111000222000123',
    ),
    'shipmentGroupUuid' => '54d3cb05-7ff4-4310-ab7c-ea77af42d998',
    'deliveryType'      => 'W2W',
    'weight'            => 1500,
    'length'            => 20,
    'width'             => 0,
    'height'            => 0,
    'postPay'           => 15,
    'description'       => 'change comment parcel',
    'parcels'           => array(
        array(
            'name'          => 'parcel name change',
            'weight'        => 1000,
            'length'        => 170,
            'declaredPrice' => 20,
        ),
    ),
));
print_r($result);
```

### parcelList($token) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->parcelList('TOKEN_COUNTERPARTY');
print_r($result);
```

### getParcel($id, $token, $type = true) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->getParcel('ID_PARCEL', 'TOKEN_COUNTERPARTY');
print_r($result);
```

```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->getParcel('ID_SENDER', 'TOKEN_COUNTERPARTY');
print_r($result);
```
### delParcelGroup($id, $token) ###
```php
<?php
use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$result = $ukrpochta->delParcelGroup('ID_PARCEL', 'ID_GROUP');
print_r($result);
```

### createForm($id, $token, $path, $type = true) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$ukrpochta->createForm('ID_PARCEL', 'TOKEN_COUNTERPARTY', __DIR__ . '/file.pdf');
```

```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');

$ukrpochta->createForm('ID_GROUP', 'TOKEN_COUNTERPARTY', __DIR__ . '/file.pdf', false);
```

![Example PDF 1](https://i.imgur.com/7G9PaIs.png)

### createForm103($id, $token, $path) ###
```php
<?php

use Ukrpochta\Pochta;

include __DIR__ . '/vendor/autoload.php';

$ukrpochta = new Pochta('API_KEY');
$ukrpochta->createForm103('ID_GROUP', 'TOKEN_COUNTERPARTY', __DIR__ . '/file.pdf');
```

![Example PDF 2](https://i.imgur.com/O5MRATj.png)